[溫故知新]民族黨2016年選舉後的聲明

【議席不足惜 獨立途未盡】

選舉結果塵埃落定，投票前多個組織欲借這次號稱最後一屆立法會選舉救香港於危難之中。統派政黨誇大其當選作用，想重現含淚投票的戲碼，保送統派候選人入局，拖延香港最急切的政治議程，葬送下一代香港人的前途。亦有候選人以「獨派最後一點血脈」作招徠，聲稱是次選舉的勝負關係香港民族的存亡。

敝黨認為香港民族固然於危急存亡之秋，然而孰生孰死卻非一次選舉可以決定，亦非可藉這個失效的殖民議會內不斷辯論發言就可以拯救。遑論是次選舉根本沒有獨派參選。獨派之名絕非輕易放棄或改變自己政治主張之政黨能自居之。

中國殖民之下，香港主權淪喪，所謂議會不過是港共殖民政府的橡皮圖章，主權從不在議會之內，議會抗爭不過是麻木香港人的糖衣毒藥。今日香港的主戰場不在建制之內，真正的變革之地從來都是香港社會之中。香港民族黨於報名參選之初已明確表明，選舉不過是我等攫取資源和宣傳機會之手段。令獨派當選殖民議會議員，目的有三，其一是宣揚香港獨立理念，救我同族於殖民統治之中；其二，以殖民政府資源資助獨立組織及地下黨，壯大獨派基礎和力量；其三，以民意代表遊說本地商賈及外國使節，爭取外國支援。真正獨派絕不借香港獨立沽名釣譽，更不會在確定香港人的民意取向前輕言公投自決，隨便斷送獨立的權利。

縱然香港民族黨緣絕於是次選舉，沒有機會令港共「資敵」，然而民族黨一直堅持理念，毋懼港共政府恫嚇利誘，民族黨的抗爭一直都從群眾中來，到群眾中去。即使沒有議員薪津，民族黨不會倒下，獨派仍然會繼續壯大，香港亦終必獨立。

香港民族黨今後起，將會加快組織並發展地下黨勢力，務必令各個界別均為推動香港獨立這一歷史必然進程而努力。效忠之成員將涵蓋在職、大學、中學和海外各個界別，廣泛吸納人才、資金及動員組織能力，務求令民族黨迅速壯大，令「民族黨人」無聲無息在香港各處潛伏，為理念和組織貢獻和效力。

民族黨絕非有如面目模糊之統派，提出不切實際之五年、十年公投、欠主張之「自決運動」哄騙香港人寶貴時間，兩年內民族黨要令香港人全面敵視中國殖民者，五年內民族黨必須發展出可觀且具現實力量之勢力，香港民族不論在「和平癱瘓」抑或「武裝自衛」兩方面均要有充足準備，以無限增加港共殖民政府的管治成本，全面癱瘓殖民統治為目標，透過威脅手段迫使中國放棄香港之主權。民族黨矢志以一切可行之手段奪權，誓要令香港成為一個沒有中國人的香港，令香港永久從中國分離出去。民族黨會將獨立藍圖公諸港人，令其清楚理解並認同當中主張和路線。請所有香港人加入我們，為建立共和國一同奮鬥！

雖然以前不過係聲明嘴遁，但如果香港獨立係你信仰，以前某啲想法會俾到大家面對目前爭論嘅指引

獨派入唔到閘，退而求其次係反共仇中，要拉攏選民必須以與中國切割為政綱

玩串個立法會算唔算增加管治成本

篇文好清楚，鬥爭不在議會內

「和平癱瘓」/「武裝自衛」先係增加管治成本嘅方法

民族自強 香港獨立

香港獨立唔再係口號，就要俾出方向藍圖去實行，認清戰場要做咩準備就係第一步

當我地質疑 英美政客 是否只系lip service

他們也會考慮 香港人 是否有抗爭意志/宗旨